<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>mindtoilet (Posts about comedy)</title><link>https://mindtoilet.com/</link><description></description><atom:link href="https://mindtoilet.com/categories/comedy.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>en</language><copyright>Contents © 2024 &lt;a href="mailto:mindtoilet@gmail.com"&gt;mindtoilet&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Wed, 20 Nov 2024 21:44:31 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>പയ്യന് ബ്യാടിയെ കിട്ടി</title><link>https://mindtoilet.com/posts/payyanubaddiekitti/</link><dc:creator>mindtoilet</dc:creator><description>&lt;p&gt;
ആ… വല്യമ്മേ!
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
ആരാ?
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
ഞാനാ പയ്യൻ.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
ഏത് പയ്യൻ?
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
എൻ ആർ ഐ പയ്യൻ 
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
അതാരാ?
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
ഞാനാ വല്യമ്മേ, ഡെസ്സിക്കേറ്റഡ് കോകോനട്ട്.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
ആഹ്… പറ മോനേ, എന്തൊക്കെയുണ്ട് വിശേഷം?
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
അല്ല, ഒരു ചെറിയ അപ്ഡേറ്റ് ഉണ്ട്.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
എന്താത് ?
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
എനിക്ക് ബ്യാടി സെറ്റായി.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
ബാടിയോ, നിനക്കോ?
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
ബാടിയല്ല വല്യമ്മേ. ബ്യാടി. ചിക്ക്. കാമുകി. പ്രേമഭാജനം.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
അതുശരി, കൊടുകൈ! 
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
താൻഗ്യു വല്യമ്മേ.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
സെർട്ടിഫൈഡ് ആണോ?
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
അതെ വല്യമ്മേ. 9/10.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
പത്തുശതമാനം മാഗ്പൈക്കോ.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
ബർമിംഗ്ഹമിലാണ് പഠിച്ചത് 
&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;
വേറെ കുഴപ്പങ്ങളെന്തെങ്കിലും ?
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
ഇല്ല്യ, തനി മദിരാക്ഷി.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
അപ്പോൾ മലയാളം ?
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
മദിരാസിയല്ല വല്യമ്മേ. &lt;br&gt;
മതിമോഹനശുഭനർത്തനമാടുന്നയീ മഹിത &lt;br&gt;
മമ മുന്നിൽ നിന്ന മലയാള കവിത.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
കാഞ്ചനകാഞ്ചി കുലുക്കിക്കുലുക്കിയാണോ മുന്നിൽ വന്നത്?
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
അതെ വല്യമ്മേ! വന്നപാടെ ഒരു ചോദ്യം.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
എന്താരാഞ്ഞു?
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
(&lt;i&gt;നിശബ്ദത&lt;/i&gt;, &lt;i&gt;പരമാവധി നിശബ്ദത&lt;/i&gt;) &lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
&lt;b&gt;നിങ്ങൾ മലയാളിയാണോ?&lt;/b&gt; &lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
(&lt;i&gt;നിശബ്ദത&lt;/i&gt;, &lt;i&gt;പരമാവധി നിശബ്ദത&lt;/i&gt;) &lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
സ്വസ്തി. നിന്റെ കണ്ണുകളിലെ അപ്പോഴത്തെ വെള്ളപൊക്കം ഞാനൊന്നൂഹിച്ചോട്ടെ? അനശ്വര പ്രേമകഥകൾ
നമ്മളിതിനുമുൻപും കേട്ടിട്ടില്ലേ?  മൈത്രേയി യജ്ഞവൽക്കനോടും, ജാനകി രമണനോടും, സത്യഭാമ സൂത്രധാരനോടും,
സാറാമ്മ കേശവൻനായരോടും ചോദിച്ചത് '&lt;i&gt;നിങ്ങൾ മലയാളിയാണോ&lt;/i&gt;' എന്നല്ലേ?. ചരിത്രാവർത്തനത്തിൽ
വിരസതകണ്ടെത്താനാവില്ല പയ്യൻ.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
പരമാർത്ഥത്തിന്റെ താരാട്ട് വല്യമ്മേ, പക്ഷെ എനിക്കുറക്കം വരുന്നില്ല.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
എന്നിട്ട് നീ എന്ത് പറഞ്ഞു?
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
അതെ, ഞാൻ തന്നെ മലയാളി, എന്ന് പറയുന്നതിൽ ശകലം ശുംഭത്തരം കളിയാടുന്നല്ലോ വല്യമ്മേ. അവൾ അത്
എങ്ങനെയോ തിരിച്ചറിഞ്ഞുകഴിഞ്ഞിരിക്കുന്നു. അവളുടെ ഞരമ്പുകളിൽ ഉടനെ ചോര തിളപ്പിക്കേണ്ടത്
നിമിഷധർമ്മാണ്ണെന്ന് എന്റെ ഷഷ്ഠേന്ദ്രിയം വിശദീകരിച്ചു. ഉൾകീശയിൽ നിന്നും ഞാൻ കരുതിവച്ചിരുന്ന
'റിസ്സ്' പുറത്തെടുത്ത് നാലായിതുറന്നു. എന്നിട്ടിങ്ങനെ മൊഴിഞ്ഞു.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
തനികൈരളീരക്തമാംസനിബദ്ധവിഗ്രഹസാക്ഷാത്കാരം
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
ബ്യാടിയുടെ കാലൊന്ന് പതറി. എന്റെ കണ്ണുകളിലെ വെള്ളപൊക്കം അവൾ തെല്ലുനേരത്തേക്ക്
കടമെടുത്തു. ജീവിതത്തിൽ സുഖദുഃഖങ്ങളുടെ ജക്സ്റ്റപൊസിഷൻ എന്താണെന്നറിയാൻ നാലർദ്ധനിമീലിതാക്ഷികൾ
തലങ്ങും വിലങ്ങും തിരഞ്ഞു. തമ്മിലെ അന്തരം അജഗജാന്തരമല്ലെന്ന് മനസ്സിലാക്കിത്തുടങ്ങിയ ഞങ്ങളുടെ ഹൃദയങ്ങൾ
ഝംഝനനാദത്തോടെ മിടിച്ചുതുടങ്ങി. ചുണ്ടുകൾ മിണ്ടിത്തുടങ്ങി. പദങ്ങൾ ഉണർന്നു. പാദങ്ങൾ ചലിച്ചു.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
ഏതായിരുന്നു ക്ലബ് ?
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
സ്ത്രമാഷ്, വല്യമ്മേ.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
സബാഷ് 
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
കുട്ടിയുടെ ഗോ-ട്ടു?
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
ഇനിസ്സ് ആൻഡ് ഗൺ ലാഗാ
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
അവസാനം വരെയും?
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
അല്ല വല്യമ്മേ. ഇടയ്ക്കെവിടെയോ വച്ച് സ്‌പൈസ്‌ഡ്‌ റം വിത്ത് ജിഞ്ചർ യേലിലേക്ക് മാറുന്നു.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
ക്യൂറിയോസേർ, കണ്ടമാനം ക്യൂറിയോസേർ. &lt;br&gt;
നീ ഇപ്പോഴും ഗിന്നസ്സ് തന്നെ?
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
ഹിഹി 
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
ങ്ഹാ, എന്നിട്ട് ?
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
നൃത്തസർഗ്ഗപ്രക്രിയയിൽ ഞങ്ങൾ തകർത്താടി. വീ വിൽ റോക്ക് യൂവിൽ തുടങ്ങി, ലോ ലോ ലോ ലോ ലോ വരയ്ക്കും
ഞങ്ങൾ അനർഗ്ഗളം ഒഴുകിയാടിത്തിമിർത്തു. അവസാനം, വൺ കിസ്സ് ഈസ് ഓൾ ഇറ്റ് ടേയ്ക്സിൽ ഞങ്ങളുടെ തലയൊന്ന്
കൂട്ടിമുട്ടി. പിന്നെ…, ഓർമ്മകൾ തീവണ്ടിയിൽ പച്ചക്കൊടി കാണിക്കുന്ന വെള്ളവസ്ത്രധാരിയെപ്പോലെ ദൂരെ
മറഞ്ഞു. X എന്ന ചിഹ്നവും. രാവിലെ അവളുടെ ഫോണിൽ കുക്കുടം കൊഞ്ചുന്നത് കേട്ടാണുണർന്നത്. എന്റെ ഫോൺ ഇന്നലെ
രാത്രിതന്നെ ചത്തിരുന്നു വല്യമ്മേ.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
നിന്റെ പരാജയങ്ങളെ ഇങ്ങനെ നഗ്നസത്യങ്ങളായി വിളിച്ചുപറയാതിരിക്കൂ പയ്യൻ. നിലനിൽപ്പ് തന്നെ പഴയകാല
വ്യക്തിത്വത്തിന്റെ അവശിഷ്ടങ്ങളല്ലേ? റീചാർജ് ചെയ്താൽ വീണ്ടും ഉപയോഗിക്കാവുന്നതല്ലേ ഉള്ളൂ?
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
ആട്ടെ, കുട്ടിയേതാ മതം ?
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
സയൻസ്സ്, വല്യമ്മേ.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
നമ്മുടെ ജാതിയാണോ ?
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
അല്ല, വല്യമ്മേ, നാച്ചുറൽ സയൻസ്സാണ്. ഭൗതികശാസ്ത്രം.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
ഓഹോ, ഭേഷ്!
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
ശേഷം കണ്ടിരുന്നോ ?
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
നാളെ വീണ്ടും വല്യമ്മേ.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
എന്താ സ്പെഷ്യൽ ?
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
വോൾട്ടർ ലൂയിൻന്റെ "ഫോർ ദി ലവ് ഓഫ് ഫിസിക്സ്" ലെക്ചർ, ആൻഡ് ചിൽ 
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
അവളുടെ പ്രേരണ?
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
ഓ.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
എന്താ നിന്റെ?
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
മുരിങ്ങക്കായ സാമ്പാർ, കാരറ്റ്-ബീൻസ് ഉപ്പേരി, പരിപ്പും നെയ്യും, പപ്പടം, ചോറ്.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
തേങ്ങ അരച്ചുചേർത്താണോ ?
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
അല്ല വല്യമ്മേ, ഡെസ്സിക്കേറ്റഡ് കോകോനട്ട്.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
ഹഹഹഹ്ഹഹ്ഹ. എന്നാ ശെരി, സീരിയൽ സമയമായി.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
സീരിയലേതാ വല്യമ്മേ ?
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
അറ്റൻബറോന്റെ "ആർ പ്ലാനറ്റ്". സീസൺ 2, എപ്പിസോഡ് 3.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
നൈസ്. വല്യച്ഛൻ ?
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
ചായ ഉണ്ടാക്കാൻ പോയതാണ്, ദാ വരുന്നുണ്ട്. സെ നമസ്‌തെ.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
ഹലോ മിസ്റ്റർ വല്യച്ഛൻ.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
(&lt;i&gt;പിന്നണിയിൽ വല്യച്ഛൻ വല്യമ്മയോട്‌ ആരാണെന്ന് ചോദിക്കുന്നു. ഡെസ്സിക്കേറ്റഡ് കോകോനട്ട് പയ്യനാണെന്ന് വല്യമ്മ വാക്ക് നൽകുന്നു&lt;/i&gt;)
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
ഹലോ പയ്യൻ, എന്താണ് വിശേഷം?
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
എനിക്ക് ബ്യാടി സെറ്റായി വല്യച്ഛൻ.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
ബാടിയോ, നിനക്കോ?
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
ബാടിയല്ല. ബ്യാടി. ചിക്ക്. കാമുകി. പ്രേമഭാജനം.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
ശുഭം 
&lt;/p&gt;</description><category>comedy</category><category>payyan</category><category>satire</category><category>പയ്യൻ</category><guid>https://mindtoilet.com/posts/payyanubaddiekitti/</guid><pubDate>Sun, 11 Aug 2024 18:25:45 GMT</pubDate></item><item><title>പയ്യന്റെ മനസ്സിറങ്ങിയോടി</title><link>https://mindtoilet.com/posts/payyantemanasiranioodi/</link><dc:creator>mindtoilet</dc:creator><description>&lt;p&gt;
യാത്രയുടെ തുടക്കത്തിൽ എവിടെയെങ്കിലും ഒന്ന് തേങ്ങയുടയ്ക്കണം എന്ന് തോന്നി. സ്വീകൃത യാദവകുല മുരളീഗാന
വിനോദ മോഹനകര. പഠെ! അവിടെ തന്നെ ഉടച്ചു നാളികേരം. കർപ്പൂരവും കത്തിച്ചു. കുറച്ചുനേരം ഗമധനിസ-യിൽ
വട്ടത്തിരിഞ്ഞു. പിന്നെ നിമ്നോന്നതമായ ആ സ്വരങ്ങളിൽ അങ്ങോട്ടും ഇങ്ങോട്ടും നടന്നു. ഒരു തേങ്ങാപ്പൂളെടുത്ത്
കീശയിലിട്ടു. സന്തോഷായി. നേരെ വിട്ടു വടക്കോട്ട്.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
ആര്യവർത്തത്തിന്റെ ചരിത്രത്തെപ്പറ്റി ആലോചിച്ചു. ആരൊക്കയോ വരുണു. എവിടോയെക്കൊയോ പോണു. ഉള്ളതിനെ
പൊളിക്കുന്നു. പുതിയത് പണിയുന്നു. സങ്കൽപ്പത്തിന് ഒറ്റപ്പേര് മതിയെന്ന് വാദിക്കുന്നു. ആ പേരിൽ ചറപറാ
ഹിംസിക്കുന്നു. അതിന്റെ ഇടയിൽ, ഹൈ! മാൽകോൺസ് അല്ലേ ആ കേൾക്കുന്നത്. കുറച്ചുനേരം ഗമധനിസ-യിൽ
വട്ടത്തിരിഞ്ഞു. സംഗീതമെങ്കിലും രക്ഷപെട്ടല്ലോ എന്ന് കരുതി ഗുരുക്കന്മാർക്ക് മനസ്സിൽ മുറുക്കാൻ
മേടിച്ചുകൊടുത്ത് നേരെ തെക്കോട്ട് തീവണ്ടി പിടിച്ചു. ജനലിന്റെ അരികിൽ ഇരുന്നു കാറ്റുകൊണ്ട് ഉറങ്ങി.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
ചുറ്റും പല ഉപകരണങ്ങൾ ചിലയ്ക്കുന്നു. മനസ്സിനെ നാല് അശ്വിനികൾ നാലുഭാഗത്തേക്ക് വലിക്കുന്നു. &lt;br&gt;
എന്റെ കൈകാലുകൾ വിടൂ. നിങ്ങൾക്കെന്ത് വേണം പറയൂ.!  &lt;br&gt;
നിന്റെ സമയം. അതാണ് ഞങ്ങൾക്ക് വേണ്ടത്.  &lt;br&gt;
കടവുളേ, കാലനാണല്ലോ കാലം ചോദിച്ച് കാലുപിടിച്ചു വലിക്കുന്നത്. പക്ഷെ എവിടെയോ ഒരു പരിചയം. ഓ,
കാലനല്ല, വിശപ്പാണ്. ചിന്തകൾക്ക് ഭക്ഷണം വേണം. ഉപകരണങ്ങൾ കയ്യിലെടുത്തു. എവിടെയൊക്കെയോ കയറി
വാരി വലിച്ചു തിന്നു. മനസ്സിന്റെ ഭക്ഷണരീതിയിൽ ചിട്ടവരുത്തേണ്ടതിനെ കുറിച്ച് അദൃശ്യവൈദ്യന്മാർ
ആഞ്ഞുപദേശിച്ചതിനെകുറിച്ചോർത്തു. 'ഹെൽത്തി' എന്ന് പേരുള്ള ഒരുതരം ഭക്ഷണം മാത്രമേ
തിന്നാവൂത്രേ. മധുരമത്രെയും ഒഴിവാക്കണം. പക്ഷേ ഈ മനസ്സിന് ഇനിയും ഹെൽത്തിയാവാൻ
സാധിച്ചിട്ടില്ല. ഭഗീരഥേട്ടനെ ഒന്ന് പ്രസംശിച്ചു. രുചിയുള്ള, വറുത്തുപൊരിച്ച, പൊരിച്ചുമൊരിച്ച,
പഞ്ചസാരതൈലത്തിൽ മുക്കിയ ഇത്രയധികം വസ്തുക്കൾ ചുറ്റും മീഡിയകണക്കെ നിറഞ്ഞുനിൽക്കേ, ആർത്തിയെ
ബന്ധിക്കേണ്ടതുണ്ടോ? ചോദ്യം തന്നോടുതന്നെ.  പക്ഷേ, അങ്ങനെ ലോഭങ്ങളെ പൂട്ടിയ ആളുകൾ
പുസ്തകങ്ങളെഴുതുന്നുവെത്രെ. പടി പടിയായുള്ള ഉപദേശങ്ങൾ നിറഞ്ഞ ഒരു മുത്തുച്ചിപ്പി. ഈ പുസ്തകം വായിച്ചാൽ
സ്വയം സഹായിക്കാൻ പറ്റുമെത്രെ. ഭഗീരഥേട്ടനെ വീണ്ടും പ്രസംശിച്ചു. ങ്ഹാ, എന്തായാലും ഈ വരുന്ന
തിങ്കളാഴ്ച്ച തുടങ്ങാം.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
ദാ, ഒരു നിശാശലഭം. എവിടെ? പോയോ? പോയി.&lt;br&gt;
അതെന്താ അവിടെ? മലയുടെ മുകളിൽ. &lt;br&gt;
അത് ചന്ദ്രൻ. &lt;br&gt;
അയാൾക്കെന്താ അവിടെ കാര്യം? &lt;br&gt;
നക്ഷത്രങ്ങളെ കൂട്ടി ഭൂമിയോട് യുദ്ധത്തിന് വന്നതാണെത്രെ. &lt;br&gt;
എന്നിട്ടെന്താ ഒന്നും നടക്കാത്തത് ? &lt;br&gt;
ഇപ്പോൾ സീസ്‌ഫയറാണ്  വെടിനിരോധനം. ചർച്ചനടന്നുകൊണ്ടിരിക്കുകയാണ്   &lt;br&gt;
സൂര്യനാണ് വിഭീഷണന്റെ റോൾ. &lt;br&gt;
അയാൾ ഈ പണിക്ക് പറ്റുമോ? കടലിൽ പാലമിട്ടാൽ, കടക്കുന്നത് വരെ രാമായണാ, പിന്നെ തേരാപാരായണാന്നാണ്. &lt;br&gt;
ങ്ഹേ? ഞാൻ കേട്ടിട്ടുള്ളത് പാലം കടക്കുന്നത് വരെ രാമാ, കടന്നാൽ നീ പോമാന്നാണ്. &lt;br&gt;
അതെന്തായാലും വേണ്ടില്ല, സംഭവം രാത്രിയായാൽ അയാൾ ചന്ദ്രന്റെ കൂടെയാണ്. &lt;br&gt;
അതൊക്കെ മൂപ്പരുടെ വെറും തരികിടയല്ലേ. ഭൂമിയെയാണയാൾക്കിഷ്ടം. നീ നോക്കിക്കോ, അവസാനം ചന്ദ്രൻ ശശിയാവും, അല്ലെങ്കിൽ സോമൻ, തീർച്ച!  &lt;br&gt;
യുദ്ധം അപ്പൊ തീരൊ ? &lt;br&gt;
ഏഹ്, യുദ്ധം എപ്പോഴും ഉണ്ടാവും. ഇഷ്ടപ്പടിക്ക്! ഇവരെല്ലാവരും കൂടി നമ്മളെയിട്ട് ഇങ്ങനെ കറക്കും അത്രതന്നെ.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
ഇഷ്ടപ്പടിക്കോ? ഇതെവിടെയോ കേട്ടിട്ടുണ്ടല്ലോ. ദാ പാലക്കാട്. സുൽത്താൻപേട്ട ജംഗ്ഷൻ എത്തിയപ്പോൾ,
വട്ടവും നോക്കി   വരുംവരായ്കളുടെ ജക്സ്റ്റപൊസിഷൻ എന്താന്നെന്നോർത്ത് അമ്പരന്ന് നിന്ന പയ്യൻ വട്ടം ചുവപ്പിൽ
നിന്നും ആംബർ ആയതറിഞ്ഞില്ല. പോലീസ്‌കാരൻ വാചാലനായി. പിന്നൊന്നും നോക്കിയില്ല. റോങ്ങ്ട്ടേണിൽ നേരെ ഹരിഹരപുത്രക്ക് വിട്ടു. ലക്ഷ്യം മാർഗ്ഗത്തെ സാധൂകരിക്കും എന്ന് പാർത്ഥസാരഥി പറഞ്ഞപ്പോൾ മൂപ്പർക്ക് വിശന്നു കാഞ്ഞിട്ടുണ്ടാവണം. 
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
എന്താ ഏട്ടാ, സൂആംതന്നെ? &lt;br&gt;
ഓ! &lt;br&gt;
ദോശണ്ടാ? &lt;br&gt;
ഇല്ല, റോസ്റ്റേയുളളൂ &lt;br&gt;
വേറെന്താള്ള?  സേവ, വട, ഇലയട, ഇട്ട്ളി, പൊറോട്ട, ചപ്പാത്തി, ഭൂരി &lt;br&gt;
ഭൂരി മതി, 3 എണ്ണം. &lt;br&gt;
കാത്തിരുന്നു. നല്ല ഭുസ്‌ക്ന്നുള്ള മൂന്ന് ഭൂരി വന്നു. ഭൂരി കരുണാകാര എന്ന് സ്വാതിയേട്ടൻ പാടിയതിന്റെ സംഗതി
ഇപ്പൊ പിടികിട്ടി. ഭൂരിയുടെ പെരടികുറ്റിക്ക് നോക്കി ഒരു കുത്തുകുത്തി. കാറ്റ് പൊസ്ക്ക്ന്ന് പോയി. ഹിംസിച്ച
പാപം ഭക്ഷിച്ചാൽ തീരും എന്ന ദാർശനികതയിൽ മസാൽ കൂട്ടി വലിച്ചുവാരി കഴിച്ചു.  ഏട്ടൻ പിന്നേം
വന്നു. &lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
കാപ്പിട്ടോളിൻ. ശക്തൻ. പൻസാര വേണ്ട. &lt;br&gt;
കാപ്പി ആറ്റി ആറ്റി കുടിച്ചു. &lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&amp;lt;എട്ടനുമായുള്ള ഗീർവാണം ഇവിടെ എഴുതാൻ ഒരു ഓർമപ്പെടുത്തൽ ഭാവിയിലേക്ക് രേഖപ്പെടുത്തി&amp;gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
കടയിൽനിന്നിറങ്ങി. തത്തക്ക പിത്തക്ക നടന്നു.  ഭയങ്കര സീണം. ഒന്ന് കിടക്കണം.  അടുത്തുള്ള ഒരു വലിയ
അമ്പലത്തിന്റെ കൽത്തിണ്ണയിൽ കിടന്നുറങ്ങി.  ഉള്ളിൽ കയറിയില്ല. അശുദ്ധമാക്കേണ്ടെന്ന് മനസ്സ് സ്വയം
തീരുമാനിച്ചു.  പെട്ടെന്നെണീറ്റു. ഒരു അടുക്കും ചിട്ടയുമില്ല. വേറെവിടെയോ ആണല്ലോ നിന്നിരുന്നത്. ങ്ഹാ,
മലമുകളിൽ, ഭൂമിയും, ചന്ദ്രനും, സൂര്യനും. യുദ്ധം. അല്ലെങ്കിൽ യുദ്ധം വേണ്ട.  എന്നാ കടൽക്കരയിലേക്കു
പോകാം. തീരത്തൂടെ നടക്കാം. ചക്രവാളത്തിന്റെ സ്ട്രക്ച്ചർ കണ്ടാസ്വദിക്കാം. ചാറ്റൽ
മഴയുണ്ടാവും. നന്നായിരിക്കും. &lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
ങ്ഹേ, ഒറ്റയ്ക്കോ ? മഴയത്ത് പ്രേമിക്കാൻ ആരെങ്കിലും കൂടെ വേണ്ടേ? &lt;br&gt;
അതിനല്ലേ പഴയ കാമുകിമാർ. &lt;br&gt;
കൊണ്ടുവന്നിട്ടുണ്ടോ? &lt;br&gt;
ഓ. എപ്പോഴും കൂടെയുണ്ട്. &lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
കൈകോർത്ത് നടക്കാം. ഓട്ടപ്പന്തയം വയ്ക്കാം. മുടിയിൽ പിടിച്ചുവലിക്കാം. തോളിൽ കയ്യിട്ടു ചെവിയിൽ
ഉഫ്ന്നു കാറ്റൂതാം. അങ്ങനെയൊക്കെ സ്നേഹം പ്രകടിപ്പിക്കാം. പിന്നെ കവിത ചൊല്ലി
ബുദ്ധിമുട്ടിക്കാം. അയ്യോ, കവിത മുട്ടുന്നു.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
എഴുതാൻ വാഞ്ഛ! &lt;br&gt;
പക്ഷേ, എന്റെ പേനക്ക് നീരിളക്കം വരുന്നില്ല. &lt;br&gt;
നളിനി, നളിനകാന്തി, മായാമോഹിനി &lt;br&gt;
മലയാളപദങ്ങളെ, &lt;br&gt;
നിങ്ങളെ മോചിപ്പിക്കാൻ, &lt;br&gt;
എന്നെ ആശ്വസിപ്പിക്കാൻ, &lt;br&gt;
എനിക്കാശ്രയിക്കാൻ,&lt;br&gt;
ആശയങ്ങളെവിടെ? &lt;br&gt;
അശ്വാരൂഢസാഹിത്യയോദ്ധാക്കളെ,&lt;br&gt;
ഗുരുക്കന്മാരെ, &lt;br&gt;
അതികായരെ, എന്റെ അതിഥികളെ, &lt;br&gt;
സരസസരസനായ ഈ പയ്യനെ സഹായിക്കൂ,&lt;br&gt;
അനുഗ്രഹിക്കൂ,&lt;br&gt;
എനിക്കെഴുതാൻ വാഞ്ഛ.&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;
ഹാവൂ, ഒരു സുഖമുണ്ടിപ്പോൾ. ഇനി തിരിച്ചു പോകാം. ശിരോസ്‌ഥിക്കുള്ളിൽ വിശ്രമിക്കാം.  വന്ന വഴി
തിരിച്ചുനടന്നപ്പോൾ കുറച്ചു തേങ്ങാപ്പൂളുക്കൾ ചിതറി കിടക്കുന്നതു കണ്ടു. ഒന്നെടുത്തപ്പോൾ അതിലെന്തോ
വരപ്പെടുത്തിയിരിക്കുന്നു. 'ഗ'. തൊട്ടടുത്തതിൽ 'മ'. പിന്നെ അടുത്തതിൽ 'ധ', പിന്നെ 'നി'. എല്ലാം
ചേർത്തി വച്ച് വായിച്ചു. എന്തോ ഒരു കുറവ് സ്പഷ്ടം. ചുറ്റും പരതി, ആകാശത്തേക്ക് നോക്കി,
ങ്ഹേ.. കിട്ടിയില്ല. പെട്ടെന്ന് ഉള്ളിലേക്ക് നോക്കി. സ്വന്തം പോക്കറ്റിന്റെയുള്ളിൽ. 'സ' കിട്ടി. അതിനെ
പൊട്ടിച്ചു. ചെറിയ കഷണം ഇടതുഭാഗത്തും വലുത് വലത്തും വച്ചു. എന്നിട്ടു ചേർത്ത് തിരിച്ചും മറിച്ചും
പാടിക്കൊണ്ട് നടന്നു.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
സ ഗ മ ധ നി സ &lt;br&gt;
സ നി ധ മ ഗ സുഭം. 
&lt;/p&gt;</description><category>comedy</category><category>payyan</category><category>satire</category><category>പയ്യൻ</category><guid>https://mindtoilet.com/posts/payyantemanasiranioodi/</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 21:25:45 GMT</pubDate></item><item><title>പയ്യന്റെ ചിത്രം പത്രത്തിൽ </title><link>https://mindtoilet.com/posts/chitrampathrathil/</link><dc:creator>mindtoilet</dc:creator><description>&lt;p&gt;
ഇളം കാറ്റ്.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
ഒരു കൈയിൽ കണ്ണട, മറുകൈയിൽ പത്രം. അച്ഛൻ വരാന്തയിലേക്ക് വന്നു. ഒറ്റമുണ്ട്, വെള്ള ബനിയൻ,
ആവശ്യത്തിലധികം ഭസ്മക്കുറി. ആകെമൊത്തം ധവളാഭം. കണ്ണടയിട്ട് കസേരയിലിരുന്നു. എന്നിട്ട് പത്രത്തിന്റെ
മേൽത്തലപ്പിലൂടെ മുറ്റത്തേക്ക് നോക്കി. അമ്മ പൂജയ്ക്ക് പൂപറിക്കുകയാണ്.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;b&gt;അച്ഛൻ&lt;/b&gt; : ഭവതി പൂപറിക്കുകയാണെന്ന് കണ്ടറിയുന്നു.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;b&gt;അമ്മ&lt;/b&gt; : ഹോംസിന്റെ നിരുപമമായ വീക്ഷണബുദ്ധിയെ ഇന്ന് വീണ്ടും ഞാൻ അഭിനന്ദിക്കുന്നു.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;b&gt;അച്ഛൻ&lt;/b&gt; : നന്ദി പറയേണ്ട ഈ അവസരത്തിൽ ഇങ്ങനെ ചൊല്ലുന്നത് ശരിതന്നെയോ എന്നറിയില്ല.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;b&gt;അമ്മ&lt;/b&gt; : ശരിയല്ല.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;b&gt;അച്ഛൻ&lt;/b&gt; : എങ്കിലും…, പത്രവും ചായയും. അതല്ലേ കേരളീയരുടെ മൗലികാവകാശം? പത്രവായനേന തേയിലപാനീയനേന എന്നല്ലേ ഗുരുവാക്യം.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;b&gt;അമ്മ&lt;/b&gt; : രാവിലെതന്നെ വേണോ ലോ-കീ ഗീർവാണം? ഭഗവാന് പുഷ്പ്പാർച്ചന, ശേഷം ഭർത്താവിന് ചായ.  
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;b&gt;അച്ഛൻ&lt;/b&gt; : ദൈവത്തിന് പൂകൊടുക്കാൻ വേറെ എത്രയോ മഹിളകൾ ഈ നാട്ടിലുണ്ട്. എനിക്ക് ചായ തരാൻ നീ മാത്രമല്ലേയുള്ളു.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;b&gt;അമ്മ&lt;/b&gt; : അറിഞ്ഞതിൽ വളരെ സന്തോഷം.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;b&gt;അച്ഛൻ&lt;/b&gt; : "ദാറ്റ് വാസ് എ ഗുഡ് വൺ".
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;i&gt;(അച്ഛൻ വായന തുടരുന്നു. അമ്മ അകത്തേക്ക് പോകുന്നു.)&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;
&lt;b&gt;അച്ഛൻ&lt;/b&gt; : അതേ…
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;b&gt;അമ്മ&lt;/b&gt; : ദാ വരുന്നു.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;b&gt;അച്ഛൻ&lt;/b&gt; : ചായ വേണ്ട. ഒന്നിങ്ങോട്ടു വരൂ.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;i&gt;(ഭയങ്കര നിശ്ശബ്‌ദത. പിന്നെ കാലൊച്ച.)&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;b&gt;അമ്മ&lt;/b&gt; :  "ചന്ദ്രനിലും ഗുരുത്വാകർഷണം, മലയാളിക്കിന്നു ചായ വേണ്ട", എന്നാണോ പ്രധാനവാർത്ത?
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
അച്ഛൻ (പത്രം നീട്ടികൊണ്ട് ) : ഹ്രസ്വഹാസ്യം മതിയാകൂ, എന്നിട്ടിത് നോക്കു. അറിയോ ഇയാളെ?
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;b&gt;അമ്മ&lt;/b&gt; : ഇത്…
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;b&gt;അച്ഛൻ&lt;/b&gt; : അതെ, നമ്മുടെ മോൻ തന്നെ.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;b&gt;അമ്മ&lt;/b&gt; : ഇവനെങ്ങനെ…
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;b&gt;അച്ഛൻ&lt;/b&gt; : വായിക്കാം. കേട്ടോളൂ.
&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;
പാലക്കാട് : പേരുവെളിപ്പെടുത്താനാഗ്രഹിക്കാത്ത പാലക്കാട്ടുകാരൻ പയ്യൻ അതീവ സുന്ദരനാണെങ്കിലും,
മാതാപിതാക്കളുടെ സന്തോഷം ആഗ്രഹിക്കുന്നവനാണ്. സ്വന്തം ചിത്രം പത്രത്തിൽ കൊടുക്കാനുണ്ടായ സാഹചര്യം പയ്യൻ
ലളിതമായി വിവരിക്കുന്നു. കഴിഞ്ഞാഴ്ച്ചയാണ് യൂണിവേഴ്സിറ്റി പരീക്ഷാഫലം വന്നത്. അതേ ആഴ്ചതന്നെയാണ്
ചേച്ചിയുടെ റാങ്ക് വിവരവും, ഫോട്ടോയും പത്രത്തിൽ വന്നത്. ലഡ്ഡു ഭക്ഷിക്കുന്നതിനിടയിൽ പയ്യനേയും,
പത്രത്തേയും, ചിത്രത്തെയും ഒരേവാക്യത്തിൽ അച്ഛനമ്മമാർ പ്രയോഗിച്ചു. പയ്യനിനിയും പല പരീക്ഷകൾ
പാസാവാനിരിക്കുന്നതേയുള്ളു. എങ്കിലും അവരുടെ ആഗ്രഹസാഫല്യത്തിന് വേണ്ടി അല്പം പ്രയത്നിക്കണമെന്ന് പയ്യന്
തോന്നി. അതിനുവേണ്ടി എന്നത്തേയുംപോലെ പയ്യൻ അമ്മയുടെ പേഴ്സിൽ നിന്നും അമ്മയറിയാതെ രൂപ കടം
വാങ്ങി. അമ്മേ, അഭിപ്രായസ്വാതന്ത്രത്തിനിന്നു നമ്മുടെ നാട്ടിൽ വലിയ വിലകൊടുകേണ്ടതുണ്ടെന്ന് ഞാൻ മനസിലാക്കുന്നു. ഇനിയും
കുറേ എഴുതണം എന്നുണ്ട്, പക്ഷേ ഫോട്ടോയുടെ വലിപ്പം കുറയ്‌ക്കേണ്ടിവരും എന്ന് ഈ ഉണ്ടക്കണ്ണൻ പറഞ്ഞത് കൊണ്ട്
നിർത്തുന്നു . ഇൻക്വിലാബ്.
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;
&lt;b&gt;അമ്മ&lt;/b&gt; : ഇവന്റെ കാര്യത്തിൽ നമുക്ക് കുറച്ചുകൂടെ സൂക്ഷിക്കാമായിരുന്നു.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;b&gt;അച്ഛൻ&lt;/b&gt; :
"പലാനാം പലവിധാനാം, 
ബഹ്വാനാം ബഹുവിധാനാം,  
അതിലൊരു വിധാനാം".
&lt;/p&gt;</description><category>comedy</category><category>payyan</category><category>satire</category><category>പയ്യൻ</category><guid>https://mindtoilet.com/posts/chitrampathrathil/</guid><pubDate>Wed, 03 Aug 2022 10:46:45 GMT</pubDate></item><item><title>ഒരു പയ്യൻ കഥ </title><link>https://mindtoilet.com/posts/orupayyankatha/</link><dc:creator>mindtoilet</dc:creator><description>&lt;p&gt;
&lt;i&gt;വായന സമയം : മൂന്ന് മിനിറ്റ്&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;
പതിവിനു വിപരീതമായി ഇന്ന് പയ്യൻ അതിരാവിലെ എണീറ്റു. സൂര്യനിനിയും റാന്തലിന്റെ തിരി
പൊക്കിയിട്ടില്ല. പയ്യൻ തിരശീല നീക്കി പുറത്തോട്ട് നോക്കി ഞെളിഞ്ഞു. കൊയ്യാക്ക മരത്തിൽ ഇരുന്ന്
ഉദയരവിചന്ദ്രിക രാഗത്തിൽ ഗീതം മൂളിക്കൊണ്ടിരുന്ന ഒരു കിളി ഇത് കണ്ടു. പക്ഷി ഉടനെ സ-പ-സ ചൊല്ലി വാർത്ത
സൂര്യഭഗവാന്റെ ശിങ്കിടികളുടെ കാതിൽ ഓതി. കിരണങ്ങളുടെ പരക്കം പാച്ചിൽ. അപ്രതീക്ഷിത വാർത്ത കേട്ട്
ആടിപ്പോയ ഭഗവാൻ ആറ് ഡിഗ്രി തെക്കോട്ടാണ് ഉദിച്ചത്.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
വിശ്വവിഖ്യാതനായ സീനിയർ പയ്യൻ ശ്രീ വി.കെ.എൻ. ഏതോ കഥയിൽ പറഞ്ഞ പോലെ, ഒരാശയം
ഓർക്കാപുറത്തുകയറി പയ്യനെ ബലാത്സംഗം ചെയ്‌തു.&lt;br&gt;
(ആത്മഗതം) രണ്ട് സൂര്യനമസ്‌കാരമങ്ങു കാച്ചിക്കളയാം. യോഗപ്പായ എടുത്ത് വിരിക്കുന്നത്തിന്റെ സമാന്തരചിന്തയിൽ
എം. എസ്. അമ്മയെ ഓർത്തു. പാട്ട് വയ്ക്കാനായി ഫോൺ തിരഞ്ഞപ്പോൾ, കുപ്പായത്തിന്റെ ജോപ്പിൽ തന്നെ
ഉണ്ടായിരുന്നത് കൊണ്ട് പയ്യന് ഒരിക്കലും കണ്ടുപിടിക്കാൻ പറ്റിയില്ല. ഒരു ശിഥിലനിമിഷത്തേക്ക് പയ്യൻ
ജീവിതത്തിലെ സുഖദുഃഖങ്ങളുടെ ജക്സ്റ്റപൊസിഷൻ എന്താണെന്ന് ആലോചിച്ചു. ഇന്നും ഉത്തരം
കിട്ടിയില്ല. യാഥാർഥ്യത്തിലേക്ക് തിരിച്ചുവന്ന പയ്യൻ നിരാശയുടെ പിടിയിൽ നിന്നും യോഗപ്പായ നീട്ടി
വിരിച്ചു. പായയുടെ ചുരുളഴിക്കാൻ പയ്യന് ഒന്നേ ദശാംശം ആറെ ഒന്നേ എട്ട് നിമിഷമേ വേണ്ടി
വന്നുള്ളു. അതിനിടയിൽ താൻ പോലും അറിയാതെ പയ്യന്റെ നാഭിയിൽ നിന്നും അന്നവാഹി ബൈപ്പാസ് വഴി,
ആനവണ്ടി തൊണ്ടയിലൂടെ, സഹാറൻ അധരങ്ങളിൽ ഒരു നിത്യയൗവന ഗാനം അലയടിച്ചു. പയ്യൻ പാടി:
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
" പാൽ വർണ്ണ പറവൈ കുളിപതർക്കാക,&lt;br&gt;
പനി തുളിയെല്ലാം ശേഖരിപ്പേൻ…&lt;br&gt;
(അകാരം)&lt;br&gt;
ദേവതൈ കുളിത്ത തൂളികളൈ അള്ളി,&lt;br&gt;
തീർത്ഥം എൻട്രേ നാൻ കുടിപ്പേൻ…"    
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
ഈ സമയത്താണ് പയ്യന്റെ പിതാവ് കുളിമുറിയിൽ നിന്നും പൂജാമുറിയിലേക്ക് തോർത്തുമുണ്ടുടുത്ത് നടന്ന്
വന്നത്. കേൾക്കാൻ ആഗ്രഹിച്ച പാട്ടലെന്ന് മാത്രമല്ല, ഇനി ഒരിക്കലും കേൾക്കാൻ ഇടവരുത്തല്ലേ എന്ന്
ഭഗവതിമാരോടും ഇഷ്ടദൈവങ്ങളോടും കേണപേക്ഷിച്ചതുമായ മില്ലേനിയൽ മെലഡി. അമ്പലത്തിൽ ദീപാരാധനയ്‌ക്കു
ശേഷം തിരുമേനിയുടെ കൈയിൽ നിന്നും തീർത്ഥം വാങ്ങിക്കുടിച്ച മുഖപ്രസാദത്തോടെ ഉദിച്ചു നിന്നിരുന്ന പയ്യനെ
നഖശിഖാന്തം നോക്കുന്നതിനിടയിൽ, അവരുടെ കണ്ണുകൾ തമ്മിൽ കോർത്തു. അച്ഛൻ കണ്ണ് കയർത്തു,
ഹേതുവെന്തെന്നറിയാതെ പയ്യൻ കണ്ണ് വിയർത്തു. പയ്യന്മാർ നേരത്തെ എഴുന്നേൽക്കുക എന്നുള്ളത് അച്ഛനമ്മമാരുടെ
ജീവിതാഭിലാഷമാണെന്ന പരമാർത്ഥം ഉൾക്കൊണ്ട് പയ്യൻ മന്ദസ്മിതത്തോടെ ചൊല്ലി:
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
ഗുഡ് മാർണിങ് !
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
നാരായണ എന്ന് രണ്ടുതവണ അടുപ്പിച്ചു ഉരുവിട്ടുകൊണ്ട് അച്ഛൻ മുന്നോട്ട് നടന്നു.
നാരായണമന്ത്രം കൺസെന്റ്, കർമ്മം ആമ; ഫലം മുയൽ എന്നീ ഗീതവാക്യങ്ങളെ ബുദ്ധിയിൽ താലോലിച്ച് പയ്യൻ ഗദ്ഗദം ചേർത്ത് തുടർന്ന് പാടി: 
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
"അൺപേ അൺപേ കൊല്ലാതെ…&lt;br&gt;
കണ്ണേ കണ്ണേ കിള്ളാതെ…&lt;br&gt;
പെണ്ണേ പുണ്ണകൈയിൽ ഇദയത്തെ വെടിക്കാതെ…"
&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;
പ്രണാമം&lt;br&gt;
ശ്വാസം അകത്തോട്ട് … ഒന്ന്&lt;br&gt;
ശ്വാസം പുറത്തോട്ട് … രണ്ട്&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;</description><category>comedy</category><category>payyan</category><category>satire</category><category>പയ്യൻ</category><guid>https://mindtoilet.com/posts/orupayyankatha/</guid><pubDate>Sun, 20 Sep 2020 05:16:45 GMT</pubDate></item><item><title>Crime scene</title><link>https://mindtoilet.com/posts/crime-scene/</link><dc:creator>mindtoilet</dc:creator><description>&lt;p&gt;
&lt;b&gt;&lt;i&gt;What happened?&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
I was reading a book and suddenly heard a loud noise from outside.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;b&gt;&lt;i&gt;Can you please elaborate?&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
That's what sir, BANG!, and seconds later, a second BANG.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;b&gt;&lt;i&gt;Will you be able to recreate your evening till the incident?&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
Yes, sir. Yesterday I came back late from work to attend two more late evening
meetings. Ms. Elusive Luck's birthday, both meetings got cancelled at my
arrival. So, I practised music for what I thought was an hour.  Sir, It was a
good workout, and by the end I was sweating and shivering from forehead to
heels. I wrapped the set, and was hungrily wandering indoors.  That's when i saw
the most beautiful thing on my study table. A banana!  Who keeps a banana on a
study table, sir? Well, I did. Yesterday morning.  Sync sir, Unbelievable.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;b&gt;&lt;i&gt;Alright, then what?&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
Sir, I thought of cooking dinner. Dosa in my mind, I found couple of duck eggs
in the fridge. 'Egg Dosa' creeped, sorry, crept into my head. I fetched Dosa
batter and eggs to the warmth outside. Roasted some curry leaves, and ground
them with chillies into a lush green paste. Fried some Coin Pappads as well.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
An eerie silence lurked in the kitchen while I was chopping onions. I added salt
and a pinch of turmeric to the onions. Then I introduced our dear eggs to Madame
la Guillotine, CRACK! its viscous yellow head crashed into the bowl.  I stirred
a motley mixture with all that. When the pan on the stove started whispering to
the winds I threw a water blanket over it. The pan hissed and shot
sodium-in-water tantrums at me. I calmly slid the hot bubbling bubbles into the
sink. Then I painted a solar system on the pan with batter.  The system had to
be perfect. A subtle press in the center followed by concentric Sufi
whirling. It must spread into a round Gaussian distribution and scatter a
Brownian motion of batter pores. The pores would channel the steam upwards,
cooking the layers above en route its itinerary. Then, I sprayed oil, and
smeared the lush green paste on top of the maturing Dosa.  Few seconds later, I
massaged the duck egg mash on the green pasture.  Juxtaposition, hitherto
unrealistic, was accomplished.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
Sir, I flipped the Dosa, and waited for the other side to get cooked, flipped it
again, and kept the Dosa aside. Made one more Dosa like that, sir. Later, I ate
both Dosas with Maple syrup, Chammanthi Podi, and Coin pappads sir.  
Sync sir, Unbelievable.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;b&gt;&lt;i&gt;What is a Chammanthi podi?&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; &lt;br&gt;
Sir, this is not the appropriate time sir. Maybe later.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;b&gt;&lt;i&gt;Then?&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
I had a pear, drank 350ml of water, brushed my teeth, wrote a blog post, washed
my legs, and went to bed. I continued reading the book "To kill a mockingbird",
when suddenly heard a loud noise from outside sir.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;b&gt;&lt;i&gt;Is that it?&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;
Yes sir.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;i&gt;Well, write down your address and phone number. You will have to come to the&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;police station when called upon, to give your statement about yesterday's&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;incident.&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
Done deal sir. Many peace.
&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;</description><category>comedy</category><guid>https://mindtoilet.com/posts/crime-scene/</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 17:30:56 GMT</pubDate></item><item><title>Cold blooded comedy blasphemy</title><link>https://mindtoilet.com/posts/cold-blooded-comedy-blasphemy/</link><dc:creator>mindtoilet</dc:creator><description>&lt;div id="outline-container-org24a395e" class="outline-2"&gt;
&lt;h2 id="org24a395e"&gt;THE PERSONS OF THE PLAY&lt;/h2&gt;
&lt;div class="outline-text-2" id="text-org24a395e"&gt;
&lt;p&gt;
&lt;b&gt;Mr. Earnest&lt;/b&gt;, a Movie Director.&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;b&gt;Mrs. Annamma&lt;/b&gt;, Movie Director's assistant.&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;b&gt;Parthaa&lt;/b&gt;, the Driver&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div id="outline-container-org859ec3a" class="outline-2"&gt;
&lt;h2 id="org859ec3a"&gt;THE SCENES OF THE PLAY&lt;/h2&gt;
&lt;div class="outline-text-2" id="text-org859ec3a"&gt;
&lt;p&gt;
&lt;b&gt;Act I&lt;/b&gt;. &lt;i&gt;Inside the car parked outside the movie theatre&lt;/i&gt;&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;b&gt;Act II&lt;/b&gt;. &lt;i&gt;Outside the car parked outside the movie theatre&lt;/i&gt;&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;b&gt;Time&lt;/b&gt;:  Undefined.&lt;br&gt;
&lt;b&gt;Place&lt;/b&gt;: Unknown.&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div id="outline-container-orgcc293a8" class="outline-2"&gt;
&lt;h2 id="orgcc293a8"&gt;FIRST ACT&lt;/h2&gt;
&lt;div class="outline-text-2" id="text-orgcc293a8"&gt;
&lt;p&gt;
&lt;b&gt;SCENE&lt;/b&gt;&lt;br&gt;
&lt;code&gt;Inside the car parked outside the movie theatre.&lt;/code&gt;&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;
[The Director is waiting inside the car.]&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
[Enter Mrs. Annamma]&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;i&gt;ANNAMMA&lt;/i&gt;. Earnest, my dear, they are not laughing.&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;i&gt;EARNEST&lt;/i&gt;. What do you mean they aren't laughing? Did you hear them not laughing?&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;i&gt;ANNAMMA&lt;/i&gt;. Yes.&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;i&gt;EARNEST&lt;/i&gt;. It is a comedy movie.&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;i&gt;ANNAMMA&lt;/i&gt;. I know. But there is no laughter. Humour is hiding.&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;i&gt;EARNEST&lt;/i&gt;. Ridiculous, ridiculous. The script was hilarious. I wrote it.&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;i&gt;ANNAMMA&lt;/i&gt;. They are just silent. There is a powerful sound vacuum.&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;i&gt;EARNEST&lt;/i&gt;. That's impossible. I remember it was funny. Didn't it tickle your funny bone?&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;i&gt;ANNAMMA&lt;/i&gt;. Yes. It did tickle me.&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;i&gt;EARNEST&lt;/i&gt;. The actors also were hysterical during the filming. They had the time of their life doing what I told them to do.&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;i&gt;ANNAMMA&lt;/i&gt;. Right Sir. They did laugh their bottoms up.&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;i&gt;EARNEST&lt;/i&gt;. Why are the audience such cretins?&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;i&gt;ANNAMMA&lt;/i&gt;. I don't know. But some of them even left the theatre in between the show.&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;i&gt;EARNEST&lt;/i&gt;. That's cold blooded comedy blasphemy!&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;i&gt;ANNAMMA&lt;/i&gt;. I couldn't take it as well. That's why I came out to tell you.&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;i&gt;EARNEST&lt;/i&gt;. Thanks Annamma. Let's get out of here. Where is our driver?&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;i&gt;ANNAMMA&lt;/i&gt;. I think he inside the hall watching the movie.&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;i&gt;EARNEST&lt;/i&gt;. Thank goodness, at least the boy has some sense of humour.&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;i&gt;ANNAMMA&lt;/i&gt;. Here he comes. In his face, I see… satisfaction!&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;i&gt;EARNEST&lt;/i&gt;. Wonderful, Wonderful!&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="outline-container-org51064f6" class="outline-2"&gt;
&lt;h2 id="org51064f6"&gt;SECOND ACT&lt;/h2&gt;
&lt;div class="outline-text-2" id="text-org51064f6"&gt;
&lt;p&gt;
&lt;b&gt;SCENE&lt;/b&gt;&lt;br&gt;
&lt;code&gt;Outside the car parked outside the movie theatre.&lt;/code&gt;&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;
[The Director and Assistant gets out of the car.]&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
[Enter Parthaa]&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;
&lt;i&gt;EARNEST&lt;/i&gt;. Partha, Did you enjoy it?&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;i&gt;PARTHAA&lt;/i&gt;. Sir, it is Parthaa, not Partha.&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;i&gt;EARNEST&lt;/i&gt;. Parthaa, Did you enjoy it?&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;i&gt;ANNAMMA&lt;/i&gt;. Tell us, how was it?&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;i&gt;PARTHAA&lt;/i&gt;. It was relaxing. Thanks for asking.&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;i&gt;EARNEST&lt;/i&gt;. Thank God. All that not in vain.&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;i&gt;ANNAMMA&lt;/i&gt;. Well done Earnest. Congratulations.&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;i&gt;EARNEST&lt;/i&gt;. Thanks dear.&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;i&gt;ANNAMMA&lt;/i&gt;. Parthaa, is it over already? I thought it went for another 30 minutes.&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;i&gt;PARTHAA&lt;/i&gt;. Sorry what? No, I finished it quickly.&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;i&gt;ANNAMMA&lt;/i&gt;. (exchanging look with Earnest) You finished it quickly…?&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;i&gt;EARNEST&lt;/i&gt;. Were you not in the theatre?&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;i&gt;ANNAMMA&lt;/i&gt;. Watching the movie?&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;i&gt;PARTHAA&lt;/i&gt;. Oh, no.. no.. I was in the toilet.&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><category>comedy</category><category>play</category><guid>https://mindtoilet.com/posts/cold-blooded-comedy-blasphemy/</guid><pubDate>Mon, 19 Mar 2018 13:05:56 GMT</pubDate></item><item><title>I am not from hitherto</title><link>https://mindtoilet.com/posts/i-am-not-from-hitherto/</link><dc:creator>mindtoilet</dc:creator><description>&lt;p&gt;
&lt;b&gt;&amp;gt;&lt;/b&gt; I sit?&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;lt;&lt;/b&gt; Sure.&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;gt;&lt;/b&gt; This is good.&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;lt;&lt;/b&gt; Is that water?&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;gt;&lt;/b&gt; Yes.&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;gt;&lt;/b&gt; I'm from the future.&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;lt;&lt;/b&gt; Right.&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;lt;&lt;/b&gt; Your people visit a lot these days. Are you a tourist?&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;gt;&lt;/b&gt; No, I am a Zogerlog.&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;lt;&lt;/b&gt; New kind?&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;gt;&lt;/b&gt; No, one of the oldest.&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;lt;&lt;/b&gt; Is it true that future is not time bound?&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;gt;&lt;/b&gt; Future is place.&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;lt;&lt;/b&gt; Well present is time.&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;lt;&lt;/b&gt; So what brings you here?&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;gt;&lt;/b&gt; Sex.&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;lt;&lt;/b&gt; Does sex has a different meaning in future?&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;gt;&lt;/b&gt; Sex is void in future.&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;lt;&lt;/b&gt; Right. What kind of sex?&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;gt;&lt;/b&gt; Find out. Suggestions?&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;lt;&lt;/b&gt; Go by the books.&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;gt;&lt;/b&gt; No good. Confuse.&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;lt;&lt;/b&gt; Really? When did you land?&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;gt;&lt;/b&gt; land?&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;lt;&lt;/b&gt; When did you try sex?&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;gt;&lt;/b&gt; Tomorrow&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;lt;&lt;/b&gt; You mean yesterday.&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;gt;&lt;/b&gt; No, tomorrow.&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;lt;&lt;/b&gt; Alright. What happened?&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;gt;&lt;/b&gt; The power go off. Internet loss.&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;lt;&lt;/b&gt; So?&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;gt;&lt;/b&gt; Stream interrupt at 78.&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;lt;&lt;/b&gt; Interesting. Why didn't you download it upfront ?&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;gt;&lt;/b&gt; Space waste.&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;lt;&lt;/b&gt; Did you finish it then?&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;gt;&lt;/b&gt; No. Reschedule. Suggestions?&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;lt;&lt;/b&gt; Well, how can I send you a link? Do you have a cellphone?&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;gt;&lt;/b&gt; No cellphone. If you browse, I copy history.&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;gt;&lt;/b&gt; Copy. Thanks.&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;lt;&lt;/b&gt; Wait. Not that.&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;gt;&lt;/b&gt; Copy.&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;lt;&lt;/b&gt; Not that either.&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;gt;&lt;/b&gt; That?&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;lt;&lt;/b&gt; That.&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;gt;&lt;/b&gt; Copy. Thanks.&lt;br&gt;
&lt;b&gt;&amp;lt;&lt;/b&gt; Peace.&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;</description><category>comedy</category><guid>https://mindtoilet.com/posts/i-am-not-from-hitherto/</guid><pubDate>Fri, 02 Mar 2018 12:49:58 GMT</pubDate></item></channel></rss>